一齊討論吓周國賢大碟<仲間>

01 去他***的世界 4:24
曲 周國賢 // 詞 林若寧

02 錢七 3:23
曲 Goro Wong // 詞 藍奕邦

03 鬼才 3:24
曲 貝祖貽 // 詞 藍奕邦

04 橡筋 4:44
曲 周國賢 // 詞 李倩菱

05 凡夫的樂章 4:55
曲 周國賢 // 詞 李倩菱

06 黑歷史 3:05
曲 周國賢 // 詞 林若寧、陳煩、林菲

07 鑿壁偷光 2:54
曲 周國賢 // 詞 陳心遙

08 守口如瓶 3:23
曲 藍奕邦 // 詞 藍奕邦

09 The Flux Capacitor - Instrumental 15:09
曲 周國賢

10 Shine Like A Star - Hidden Track 3:07
曲 周國賢 // 詞 周國賢

大碟主題及連貫性/完整度

仲間呢隻碟係講緊周國賢同佢嘅戰友，所以都見到佢喺呢隻碟入面有多咗同其他音樂人嘅collaboration - 高佬寫錢七嘅曲、邦邦包辦守口如瓶嘅曲詞、Joey Pui / ANWIYCTI 製作鬼才。不過覺得有部分歌好似扣題不足，好似係橡筋、黑歷史、守口如瓶（定係邦邦真係暗戀周爸？）咁，似乎係講情愛關係多於周爸同佢嘅仲間嘅關係。如果可以扣題多啲隻碟就會更完整。

歌曲質素

可以話每一首都係佳作。歌曲亦都涉獵到唔同種類，而去他***的世界同鬼才可以話係繼灰人同消化不良之後再挑戰大家口味。編曲方面都相當有心，尤其係喺上述兩首歌都見到編曲越來越複雜同有層次，而歌與歌之間嘅連貫都好smooth (所以聽呢隻碟唔好shuffle)，例如個人覺得錢七自己本身好好"un"，而01-03連住咁聽仲好"un"。

The Flux Capacitor // Shine Like A Star

The Flux Capacitor係Back to the Future入面嘅時光機嘅core component（其實我都冇睇過套戲，只係google過），而首歌重複咗幾次守口如瓶入面兩句嘅旋律。如果有睇錢七同守口如瓶MV就會知入面架車係時光機，所以聽完The Flux Capacitor就象徵過咗一個time travel。咁點解要time travel呢...唔知大家聽唔聽得出Shine Like A Star係寫比邊個？細佬聽完Shine Like A Star之後聽光/光之外就好有feel喇。

細佬第一次寫碟評寫得唔好大家請見諒

碟鋪未出

好似話今日出

覺得黑歷史，橡筋同守口係為咗湊齊啲歌btw,啲歌一開始唔多入耳，但聽多次就好有feel

好似有個講錢七同守口MV嘅訪問入面有講過呢兩首歌係專登搵朋友寫嘅，所以守口應該唔係用嚟湊數，只係一開始無限死個題材啫
橡筋同黑歷史的確有少少呢個感覺

啲歌幾正都好
但佢唱歌真係好撚難聽

唱功的確唔係最好
但係好多佢嘅歌都要佢唱先有返嗰種味道
同埋人哋呢幾年已經進步咗好多架喇

凡夫的樂章嘅outro live真係好正

boxset已出

巴打有去睇show?

有啊，我完全冇聽過隻碟去
個outro第一次聽真係幾震撼
去他的xxx世界依幾日係咁loop

葡萄買唔到飛仲要尾場邦邦奇蹟出現
我loop隻碟loop咗成個禮拜了

推
等多啲人聽吓周仔嘅歌

唱歌真係好撚難聽

最愛鬼才

啱啱拎碟
好大盒

凡夫的樂章好撚正

幾時再有有時三部曲類型嘅歌

好撚大盒 唔知點放

g持
買咗

The Flux Capacitor入面有多首 真。hidden track？

去買碟咪知

黑歷史 去他xxx的世界
endy又進化

梗係買

去他***的世界真係好正！
暗黑系endy

推

本身都冇乜嘢
越loop越正

仲問？自己諗啦

咁大家就要快啲幫手買喇
阻住人哋舖頭啲位就唔好

係！最未chorus完咗再入outro嗰度真係好正！
樓上有巴打聽完似乎live仲屈機

有返以前Zarahn風格既歌

Joey EPui
btw 基味可當天才

去他***的世界

點解無佢同藍奕邦合唱個首守口如瓶

呢個我都想知

屌好心班友聽下佢而加d live先好再批評佢唱功
問心佢以前真係唱得唔好 但佢而加真係進步左好多好多好多

咪就係

想問下 在天之靈點解無入落呢隻album度??

鑿壁偷光
凡人的樂章
呢兩首好鐘意

隻碟好撚正

加埋黑歷史必買

腎哥

依加次次聽到去outro都好有feel好似去返moov live咁

係啊live堅正

我都係咁loop呢兩首

因為有隻傳說中嘅EP叫we are made of stars，在天之靈同當下的力量都係喺入面

傳說中？
上年出嗰陣都唔難買既